№ 219
Sel 5 Juunis 1880
Olid koos kohtumehed. Peawanem Mart Puhlbert.
Kõrwamehed Ado Parbu Jaan Leberecht. 
Tuli kohtu ette kaebaja Jaan Albert ja kaebas mind on heinde wargaks tehtud ja peale selle on Jüri Teder weel öelnud et sino käes on olnud Lombi heino 16 koormad. Kui nemad on heino waatamas käind tunnismehed Ado Eisbär on üttelnd Jaan kurat pea lõuad need on Lombi heinad. Jaan Albert puhastanud lina seemnid Lombi Jaani juures ja Jüri Teder ütles Kogg. kohtos ega sa Jaan muido ära ei tulnud ikka saa koorm peale  panid.
Jüri Teder astus kohto ette, ja kohus nõudis Hakenrihtre hära käsu peale Jüri Tederi käest kas tal on tõeste see selge tunnistus, kes on näinud kes heinad on widanud Jaan Alberti kätte ja Jüri Teder öelnud Ado Eisbär on siin kes tunistab et need on Lombi heinad. Tunnismees Ado Eisbär ütleb mina ei tunnista seda mitte seda ma põle näind et heinad sinna on wiidod. Jüri Tederi tunnismees Jaan Eismann ütleb mina ei näind muud midagi, kui Lombi sulane Madis Õunapuu widas Jaan Albertil heina ja Jaan Albert oli raskeste haige, ja lükkas karjaaeas heina koorma ümber, mina ei tea kelle heinad need oliwad.
Sellesamma tunistuse peale kohus mõistis, et Jüri Teder selget tunistust põle toonud maksab seaduse järel 5 rubl trahwi walla laeka ja tunistusemees Ado Eisbär et segaste tunistab ja põle mitte näind kui heinad on senna weetud maksab 3 rubl trahwi walla laeka.
See sai neile kohto poolt kuulutud et Jaan Albert nõuab omad pääwad et need peawad maksetud saama, aga Jüri Teder ja Ado Eisbär ei olnud seega rahul ja wõtsid protokoll wälja.
Peakohtumees Mart Pulbert XXX
Ado Parbu XXX
Jaan Leberecht XXX
